<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Riccardo.im - Sito ufficiale di Riccardo Palombo</title><link>https://riccardo.im/</link><description>Recent content on Riccardo.im - Sito ufficiale di Riccardo Palombo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-IT</language><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2019 06:40:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://riccardo.im/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2019. Un anno terribile*</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-50/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2019 06:40:20 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-50/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;2019. Un anno terribile*&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente n°50 è una puntatona di fine anno. La immagino un podcast diviso a metà: primo tempo sulle prospettive 2020, sulla mezza maratona corsa ad Assisi, sulla scoperta delle Five Fingers. E una seconda parte concentrata sui libri, sulle migliori letture di quest&amp;rsquo;anno, su quegli argomenti che ci hanno portato fin qua. Ho selezionato 23 testi, e ne ho lasciati fuori altrettanti. Alla lista mancano tutti gli ebook: è uno degli svantaggi del non essere in libreria (e preferisco il cartaceo anche per questo), che poi è anche il loro minore impatto nel lungo periodo, quel non essere lì con gli altri che me li fa quasi dimenticare.</description></item><item><title>Il ritorno di Tech.is.it</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-49/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2019 14:40:20 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-49/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Vi presento Tech.is.it.&amp;rdquo; su Spreaker.
Ho aperto un nuovo podcast, si chiama Tech.is.it. Ricordate questo nome? Era il dominio scelto per il lancio del nuovo sito, prima di convincermi di mettere tutto sotto riccardo.im. E non è stato tempo perso: riccardo.im inizia a prendere forma con le recensioni e con la sezione libri (nel 2020 farò più uso del blog), e adesso ecco il giro di tech.is.it con questa prima variante audio.</description></item><item><title>Room Tour 2020</title><link>https://riccardo.im/recensioni/room-tour-2020/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 12:30:06 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/recensioni/room-tour-2020/</guid><description>Vi ricordate del vecchio Room Tour? Quello diviso in tre parti, pubblicato nel 2017, con dentro una pimpante e ingenua versione di me? Aveva delle lacune, dei buchi. Quindi ho pensato di svecchiare la stanza. C&amp;rsquo;è stata l&amp;rsquo;opportunità di cambiare monitor con un modello dieci volte migliore (e l&amp;rsquo;ho colta); c&amp;rsquo;è stata l&amp;rsquo;opportunità di dare via una montagna di fumetti e quindi spostare la libreria (e l&amp;rsquo;ho colta); mi è servito un microfono attaccato al muro così da poter parlare in piedi; è venuta fuori la necessità di costruire una postazione per lavorare in piedi, senza sedermi, ed è un pretesto che ha liberato l&amp;rsquo;Arturo Bandini che è in me.</description></item><item><title>Apple MacBook Pro 16</title><link>https://riccardo.im/recensioni/apple-macbook-pro-16/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2019 12:00:35 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/recensioni/apple-macbook-pro-16/</guid><description>La vita è schizzinosa e richiede un concorso di circostanze assai particolari, ma questa recensione a MacBook Pro da 16 pollici sarà netta e schietta perché il prodotto è netto e schietto. Ho un compito facile che posso sbrigare così: vi serve? compratelo. Funziona come previsto ed è tra i prodotti Apple più riusciti - assieme agli AirPods, e come gli ultimi Apple Watch. Ora, con quel &amp;ldquo;vi serve?&amp;rdquo;, do per scontato che vi serva un portatile per il lavoro impegnato e prolungato, soprattutto se creativo o comunque produttivo (nel senso latino di producĕre, derivato di ducĕre &amp;ldquo;condurre&amp;rdquo;, quindi concludere quel che avete in testa, portarlo in una forma che altri possono esperire, buttarlo fuori).</description></item><item><title>Cosa ho detto a Rimini</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-48/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 07:00:20 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-48/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#48 - Cosa ho detto a Rimini qualche tempo fa.&amp;rdquo; su Spreaker.
Ne Il Mordente 48 vi propongo un estratto del mio talk a Social Media Strategies 2019. È passato un mese, d&amp;rsquo;accordo, ma ho ricevuto questo materiale solo di recente ed ho pensato di farne un riassunto, una centrifuga, da far ascoltare ai nuovi arrivati. Quel pomeriggio a Rimini ho parlato del mettersi in proprio, del cambiare lavoro per cercare altre vie, e di quelli che mi son segnato come errori da non fare nella prossima vita.</description></item><item><title>Tanti auguri, Mordente!</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-47/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 05:00:20 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-47/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Tanti auguri, Mordente!&amp;rdquo; su Spreaker.
Ecco una puntata non prevista. Il Mordente 47 è improvvisato e più breve del solito. Nei nove minuti e rotti, stacchetti compresi, vi parlo di Mac, di impicci, dei 4°C di questa mattina. E vi consiglio tre nuovi libri appena arrivati. Ma, soprattutto, festeggio il compleanno del podcast! Il Mordente compie un anno proprio oggi 2 dicembre 2019 - anche se la prima puntata andò online qualche giorno dopo perché l&amp;rsquo;approvazione su Spotify e Google Podcast non arrivava mai.</description></item><item><title>Carnemonìa</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-46/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 07:00:20 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-46/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Carnemonìa (o, nero di mummia).&amp;rdquo; su Spreaker.
Ho registrato Il Mordente 46 parlando a braccio per quasi quaranta minuti; poi ho cambiato idea e ne ho fatto un podcast spezzettato di diciassette. E credo che questa sensazione di incoerenza si senta parecchio. Ma va bene così, perché dove è scritto che serve per forza un filo? O non posso io, dalla pesantezza dei miei quasi-quaranta-anni, usare l&amp;rsquo;attrezzatura che mi ritrovo a casa (e, in questo periodo, è tanta roba) per registrare e poi proporre un audio storto, come mi va di dire?</description></item><item><title>Microsoft Surface Laptop 3</title><link>https://riccardo.im/recensioni/surface-laptop-3/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 11:50:35 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/recensioni/surface-laptop-3/</guid><description>Me ne sto in piedi con il portatile sotto mano per cercare di capire se lo schermo touchscreen e il supporto penna di Surface Laptop 3 sono un errore di design o no. Ho tirato fuori i libri di Munari e l&amp;rsquo;unico che ho di Donald Norman, ma non riesco a trovare quella definizione esatta che son sicuro di aver letto da qualche parte e che ora non mi viene. Cos&amp;rsquo;è il design?</description></item><item><title>Un cattivo esempio di marketing locale</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-45/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:45:20 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-45/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Un cattivo esempio di marketing locale.&amp;rdquo; su Spreaker.
Ne Il Mordente 45 vi spiego perché non dovete preoccuparvi di proteggere le idee; meglio ragionare su come renderle uniche, sul farle vostre. E cito il comportamento della gelateria locale per parlare di occasioni pubblicitarie perse, della possibilità di fare una cosa bene e di decidere invece di farla male. Gente di marketing in ascolto, ascoltate il mio appello: cosa mi riuscite a dire?</description></item><item><title>Tre ore e passa di felicità agostiniana</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-44/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:20 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-44/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Tre ore e passa di felicità agostiniana.&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente 44 è una puntata per mettersi in pari. Nelle ultime due settimane ho letto, ho corso, ho parlato al Social Media Strategies, e ho deciso di cambiare metodo di lavoro a partire dalla mia postazione. Il podcast si avvicina al suo primo anno di vita. Non ci sarà un altro compleanno perché non ho intenzione di continuare oltre il mio quarantesimo (giugno 2020) ma vai a sapere cos&amp;rsquo;altro potrà venir fuori in questi mesi.</description></item><item><title>Feiyutech AK4500</title><link>https://riccardo.im/recensioni/feiyutech-ak4500/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:10:35 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/recensioni/feiyutech-ak4500/</guid><description>Feiyutech AK4500 ha le funzioni che ti aspetti di trovare in uno stabilizzatore DSLR di fascia medio alta. Cose come: delle porte USB per il collegamento delle videocamere Canon, Sony, Panasonic e Nikon (con tutti i cavetti in dotazione) e per gli accessori esterni come i follow focus; una piastra ad attacco rapido compatibile Manfrotto; dei pulsanti personalizzabili; un&amp;rsquo;app per iOS e Android decente; una certa flessibilità nella regolazione dei motori, dalla frizione alla sensibilità, fino a programmi adatti a certi contesti (esempio: riprese sportive); un telaio solido verniciato e rifinito per resistere a colpetti e ammaccature.</description></item><item><title>Tra comico e cosmico balla una s</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-43/</link><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:10:20 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-43/</guid><description>Listen to &amp;ldquo;Tra comico e cosmico cambia una S.&amp;rdquo; on Spreaker.
Ne Il Mordente 43 vi parlo di: autostima, letteratura russa, corsa lenta e endorfine, il profumo del Natale, il Linux Day 2019. E rimprovero chi vuole la pappa pronta. Ci sono anche consigli sul cambiare vita e migliorare il lavoro: almeno dalla mia esperienza, si può fare senza appesantire l&amp;rsquo;anima.
Io sono con le valigie in mano. Domani parto per la Maratona di Francoforte 2019, ma non ho ancora deciso se correrla tutta, se correrla solo un pezzo, se farla metà camminata e metà di corsetta.</description></item><item><title>Lenovo ThinkBook 13s</title><link>https://riccardo.im/recensioni/lenovo-thinkbook-13s/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:00:35 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/recensioni/lenovo-thinkbook-13s/</guid><description>Seguimi, lettore! Chi ha detto che non esiste a questo mondo un portatile di fascia media che non sia goffo, che non sia scadente, che non abbia un prezzo troppo alto o un difetto evidente! Al mentitore sia tagliata la malefica lingua. Seguimi, lettore. Solo me, segui. E io ti mostrerò un tale prodigio: Lenovo ThinkBook 13s.
È offensivo usare l&amp;rsquo;inizio della seconda parte de &amp;ldquo;Il Maestro e Margherita&amp;rdquo; di Bulgàkov - e anche cambiarlo in certe parole, per pubblicizzare uno dei prodotti dell&amp;rsquo;elettronica di consumo di fine 2019.</description></item><item><title>Meno format e più progetti di vita</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-42/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:00:20 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-42/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Meno format e più progetti di vita - Il mio talk al Festival del Podcasting 2019 (e altre cose)&amp;rdquo; su Spreaker.
Ne Il Mordente 42, di ritorno dal Festival del Podcasting 2019, ecco la registrazione del mio speech (ma come devo chiamarlo: discorso? talk? intervento? monologo?). Ho parlato di quello che considero l&amp;rsquo;approccio migliore per proporre un podcast: l&amp;rsquo;esistenzialismo.
Ho raccontato la mia esperienza fin qui e ho preso spunto da due messaggi arrivati da voi utenti: un commento YouTube; un vocale che mi rende orgoglioso di essere il destinatario.</description></item><item><title>Installare FRITZ!Box su linea Vodafone | VOIP e ADSL</title><link>https://riccardo.im/articoli/avm-fritzbox-vodafone-voip-adsl/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2019 14:13:28 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/articoli/avm-fritzbox-vodafone-voip-adsl/</guid><description>Ieri ho sostituito la Vodafone Station Revolution con un FRITZ!Box 7590 e un FRITZ!Repeater 1750. Ho preso il primo perché volevo più controllo sui servizi della mia rete domestica (server di stampa via USB, NAS, VPN, telefonia VOIP; soprattutto programmazione degli orari di utilizzo, QoS per i gadget smart che ho, filtri e contatori di vario genere anche sulla suoneria), e il secondo per arrivare meglio nelle stanze più lontane di casa con l&amp;rsquo;extra della porta LAN da collegare al decoder MySKY (o alla Apple TV, appena scadrà l&amp;rsquo;abbonamento).</description></item><item><title>Cosa c&#39;è di più bello di questo?</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-41/</link><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 07:20:20 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-41/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Cosa c&amp;#39;è di più bello di questo?&amp;rdquo; su Spreaker.
È un momento bipolare: difficile per l&amp;rsquo;attività fisica e, di conseguenza, ormai lo sapete, per il mio umore; ottimo per il lavoro - perché porto avanti cose belle e faccio solo quel che mi va di fare con la gente che decido io e nei modi che piacciono a me. Il vecchio Moltheni ci canterebbe sopra &amp;ldquo;Nutriente&amp;rdquo;.
Nella puntata 41 de Il Mordente (a proposito, ho fatto fare gli adesivi del podcast; poi vi dirò) vi parlo di: piriforme, colori, ThinkBook, MacBook, Ted Talks, gli sposini, la pigna in bocca al cane.</description></item><item><title>Apple MacBook Pro 13 2019</title><link>https://riccardo.im/recensioni/apple-macbook-pro-13-2019/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:21:35 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/recensioni/apple-macbook-pro-13-2019/</guid><description>Scrivo dal divano di casa, quello più grosso. Ho il Mac sulle gambe intrecciate e un senso di colpa che inizia a salire. Poco fa ho deciso di fregarmene del nutrizionista (che a lui, poi, sai cosa importa; sono io quello che sta spendendo un botto sia per andarci sia per tutta l’alimentazione controllata di questi mesi - e sono sempre io quello che si è messo in testa di stare sotto le tre ore alla Maratona di Francoforte dopo sei mesi di stop) e ho mangiato sei biscotti dozzinali afflosciati in un tè caldo “miscela di foglie nere dark-chocolate”.</description></item><item><title>Del lavoro e d&#39;altri vizi</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-40/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 05:50:20 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-40/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Del lavoro e d&amp;#39;altri vizi.&amp;rdquo; su Spreaker.
E così siamo arrivati al quarantesimo podcast della mia vita; è ancora tutto molto divertente e c&amp;rsquo;è ancora quella sensazione di &amp;ldquo;perché lo sto facendo?&amp;rdquo; che cerca di farmi cambiare idea quando provo a registrare un episodio migliore del precedente. Di solito, alla fine di tutti i discorsi, non sono soddisfatto; ma ho sempre l&amp;rsquo;editing dalla mia parte e non esiste una parte noiosa che non si possa far sparire e poi negare.</description></item><item><title>Una fiera divertente che non farò mai più</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-39/</link><pubDate>Wed, 11 Sep 2019 11:50:20 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-39/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Una fiera divertente che non farò mai più.&amp;rdquo; su Spreaker.
Una puntata diversa dalle altre, ma mi sembra il modo migliore per chiudere la porta (senza buttare la chiave!) al mio viaggio per IFA 2019 di Berlino. Il Mordente 39 è un diario resoconto dalla coda lunga: cosa ho visto e cosa ho pensato nei quattro giorni di fiera, più l&amp;rsquo;inganno al &amp;ldquo;Trofeo Irilli&amp;rdquo; di domenica mattina. Un podcast personale, ispirato dal meraviglioso libro di David Foster Wallace, registrato il 10 settembre 2019 con in testa IBC 2019 (International Broadcasting Convention): da domani sarò ad Amsterdam per due giorni a vedere di persona le novità Canon.</description></item><item><title>Incoscienti per natura quattro volte ogni secondo</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-38/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 05:50:20 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-38/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Incoscienti per natura quattro volte ogni secondo.&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente 38 è una puntata per mettersi in pari. Ascoltatela per sapere come ho passato agosto (al solito: corsa, libri, informatica) e cosa farò nelle prossime due settimane (IFA 2019, IBC 2019, macOS Catalina). È stata una buona estate per il sito: ho messo online la sezione Libri, due recensioni, un video, e il PDF con le mie annotazioni su un testo che dovete leggere.</description></item><item><title>Canon G7X Mark III</title><link>https://riccardo.im/recensioni/canon-g7x-mark3/</link><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:23:06 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/recensioni/canon-g7x-mark3/</guid><description>Vi è piaciuto il timelapse sopra? Potete avere filmati del genere, fino ai 4K 29.97 fps, con una Canon PowerShot G7X Mark III, un punto di appoggio, e un bel cielo stellato da riprendere. Potete ottenere un effetto meritevole anche senza puntare la stella polare (serve ad avere l&amp;rsquo;effetto &amp;ldquo;stelle a cerchio&amp;rdquo; e viene raccomandato in ogni tutorial sul nightlapse; ma voi fregatevene quando non vedete il Nord) e anche senza alimentare la Canon con un cavo USB-C ed una Power Bank (però se usate la batteria assicuratevi che sia carica al 100% perché c&amp;rsquo;è il rischio, e mi è successo due volte, di perdere tutto se non resta un po&amp;rsquo; di energia alla fine).</description></item><item><title>Minix Neo Storage</title><link>https://riccardo.im/recensioni/minix-neo-storage/</link><pubDate>Tue, 20 Aug 2019 12:50:18 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/recensioni/minix-neo-storage/</guid><description>Minix Neo Storage S1 (versione da 120 GB) e Neo S2 (versione da 240 GB) sono HUB USB-C dalla forma moderna e dalla concezione classica (difetti inclusi) con il vanto di una memoria SSD integrata da usare per l&amp;rsquo;archiviazione dei documenti, delle foto e dei video, dei backup, dei sistemi operativi LIVE. Prendono la USB-C del PC a cui sono collegati e la sviluppano con connettività e archiviazione. Inoltre si prestano al modding perché si possono smontare e migliorare.</description></item><item><title>Rivoltellate al senso comune</title><link>https://riccardo.im/articoli/lezioni-di-letteratura-nabokov/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2019 11:38:40 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/articoli/lezioni-di-letteratura-nabokov/</guid><description>L&amp;rsquo;ultimo capitolo di Lezioni di letteratura di Vladimir Nabokov se la suona e se la canta, perché si comporta esattamente nei modi che predica. Arriva dopo centinaia di pagine sugli stili e sulle trame dei capolavori di Kafka, di Dickens, di Proust, di Stevenson, di Austen, di Flaubert, di Joyce, quando uno si aspetta i consigli risolutivi su come continuare a studiare tali maestri; ma anziché proporre un resoconto lascia un saggio breve sul pensiero alternativo, sulla ricerca dell&amp;rsquo;individualità, sul cercare il tipo di stranezza che prende a rivoltellate il senso comune.</description></item><item><title>Sinestesia</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-37/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2019 08:10:20 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-37/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Sinestesia.&amp;rdquo; su Spreaker.
Ne Il Mordente 37 approfitto delle vostre domande per ragionare sul perché certi suoni o certi rumori ci fanno tornare alla mente ricordi che credevamo persi. La sinestesia, la fusione dei sensi, è alla base di molte esperienze emotive. Inoltre, in questa puntata: cosa ho provato durante il discorso a Campus Party 2019? Come mi sto allenando per la Maratona di Francoforte del 27 ottobre? Quali libri e quali articoli vi consiglio per queste vacanze?</description></item><item><title>Kindle Oasis 2019</title><link>https://riccardo.im/recensioni/kindle-oasis-2019/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2019 12:21:35 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/recensioni/kindle-oasis-2019/</guid><description>L’idea di scrivere una recensione a Kindle Oasis 3 (2019) è di per sé un intento discutibile. La terza generazione del miglior ebook reader di Amazon è come la vecchia, con l’unica novità della luce ambrata in aggiunta a quella bianca. Amazon ha aggiunto i 12 LED colorati necessari, e ha ritoccato la batteria di circa 130 mAh per compensare l’autonomia (ma potrebbe essere una questione di stoccaggio). Poi ha pensato bene di riciclare il vecchio spacciandolo per nuovo.</description></item><item><title>Akko 3068 - Super Fun With Caps #1</title><link>https://riccardo.im/recensioni/akko-3068/</link><pubDate>Fri, 26 Jul 2019 10:27:31 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/recensioni/akko-3068/</guid><description>Parto dal nome. Akko 3068 Silent non è silenziosa quanto vuol far credere. Ha switch lineari quindi non fa click, ma non ci sono o-ring e non c&amp;rsquo;è del materiale fonoassorbente all&amp;rsquo;interno del telaio. Ancora sul nome: il brand Akko è recente; la 3068 è stata in commercio come Tada68 Pro, e il logo del gatto-alieno con le cuffiette (vado ad intuito) è tutt&amp;rsquo;ora accostato alle tastiere economiche di Ducky - un marchio di Taiwan famoso nel settore.</description></item><item><title>Appunti di scrittura creativa #1</title><link>https://riccardo.im/articoli/scrivere-come-i-grandi/</link><pubDate>Mon, 22 Jul 2019 10:14:49 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/articoli/scrivere-come-i-grandi/</guid><description>Seguono gli appunti della lezione di sabato 20 luglio 2019 a Roma (titolo: &amp;ldquo;Scrivere come i grandi: come imparare i segreti di scrittura dai maestri&amp;rdquo;; docente: Francesco Izzo). Sono righe sparse ed estrapolate quindi utili solo a me. È stata una lezione piacevole che ho voluto seguire per arricchire le &amp;ldquo;Lezioni di letteratura&amp;rdquo; di Nabokov. Inoltre è sempre bello sentire una persona colta parlare del leggere e dello scrivere, anche se avrei preferito un&amp;rsquo;analisi delle tecniche degli autori; Calvino e Murakami, per dire, sono stati appena citati nonostante fossero nel sommario promozionale.</description></item><item><title>Date noia ai piccioni come fanno i cani al parco</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-35/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2019 04:16:26 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-35/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Date noia ai piccioni come fanno i cani al parco.&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente 35 è anzitutto un: - &amp;ldquo;Buon weekend!&amp;rdquo;. E poi è anche un: - &amp;ldquo;Grazie!&amp;rdquo;, perché leggere l&amp;rsquo;articolo abbinato ad un podcast nel bel mezzo di luglio non è cosa da tutti. Quindi complimenti per essere arrivati fin qua. E per aver sopportato questo strano titolo (il suo senso è: insistete, non mollate). La puntata che state per ascoltare (o che state cercando di approfondire) gira attorno alla mia esperienza a Cortona per il festival di fotografia internazionale Cortona On The Move 2019.</description></item><item><title>Un finale psichedelico</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-34/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:16:26 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-34/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Un finale psichedelico&amp;rdquo; su Spreaker.
Torno a registrare un podcast dopo dieci giorni di impicci. Il Mordente 34 è una puntata liberatoria perché mi aspettano pomeriggi veri al Cortona On The Move e perché ho vecchie segnalazioni in gabbia da liberare.
La prima, la più importante: sabato 27 luglio sarò ospite a Campus Party 2019. Parlerò dell&amp;rsquo;Internet di oggigiorno e di cosa possiamo fare per migliorarlo: non ho ancora pensato al titolo del mio intervento (o dovrei chiamarlo talk?</description></item><item><title>Garmin Forerunner 245 Music</title><link>https://riccardo.im/recensioni/garmin-forerunner-245-music/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2019 02:21:35 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/recensioni/garmin-forerunner-245-music/</guid><description>Forerunner 245 prende un po&amp;rsquo; da Forerunner 645 e un po&amp;rsquo; da Fenix 5. Nasce come sportwatch per sportivi impegnati e per questo ha tutte le capacità per supportare nei mesi e negli anni chi è agli inizi ma intende migliorare. Rispetto al vecchio 235, ha una componentistica più raffinata: pulsossimetro, cardio Elevate v3, schermo da 240 px e 64 colori, memoria per salvare 500 canzoni o podcast; così come ha un redesign sufficiente a farne un orologio per la vita di tutti i giorni, notifiche e statistiche sul sonno comprese.</description></item><item><title>Tutta questa impresa, poi il sabato all&#39;iper a far la spesa</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-33/</link><pubDate>Fri, 28 Jun 2019 10:46:26 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-33/</guid><description>Listen to &amp;ldquo;Tutta questa impresa, poi il sabato all&amp;#39;iper a far la spesa.&amp;rdquo; on Spreaker.
La mia settimana ha girato attorno alla Blockchain Week Rome 2019. Ho partecipato ai primi due giorni di corso, ho comprato un wallet hardware; ho pensato che c&amp;rsquo;è spazio, nel settore, per una divulgazione migliore. La puntata 33 del podcast Il Mordente si apre e si chiude proprio su queste impressioni.
In mezzo, un ragionamento sulla fallacia della meta raggiunta, sugli errori nascosti nel (nostro/mio/vostro) ragionamento iniziale, sull&amp;rsquo;illusione della felicità al raggiungimento di questo o di quello, di un esame difficile, di una promozione faticosa, di un sito web messo online.</description></item><item><title>Serenata per storno in Sol maggiore</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-32/</link><pubDate>Thu, 20 Jun 2019 05:46:26 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-32/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Serenata per storno in Sol maggiore&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente 32 è un episodio che mette il punto, che chiude un cerchio. Ho approfittato dei messaggi inviati dai nuovi ascoltatori (quelli arrivati dopo il lancio del sito - e la sua distribuzione su Youtube) per rispondere a tre domande ricorrenti: dove trovo la motivazione per riprendere a correre? Quali sono i criteri per scegliere un computer portatile che non mi faccia pentire della spesa?</description></item><item><title>Volontà, realtà, triple boot e blockchain</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-31/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2019 05:46:26 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-31/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Apparenza, realtà, triple boot e blockchain.&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente 31 è il ritorno alle nostre cose. Il sito è online, il canale YouTube vive da sé, e le community dei vari social hanno iniziato a comportarsi come un blocco unico, ad essere meno sparpagliate, più bizzose. In altre parole: siamo tornati vivi. In quarantotto ore ho ricevuto così tanti riscontri da riuscire a correggere i problemi più importanti (o ad attivarmi per farlo).</description></item><item><title>Newsletter di Riccardo Palombo</title><link>https://riccardo.im/newsletter/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 09:41:00 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/newsletter/</guid><description>La nuova newsletter Niente spam, ci mancherebbe. Vorrei curare una nuova newsletter per segnalare la pubblicazione di una video recensione o l&#39;arrivo di un evento speciale. Le recensioni non saranno frequenti quindi non sarà un continuo di e-mail. Se pensi che ti sia utile, e se ti va, iscriviti utilizzando il modulo sotto. Se non funziona, usa questo link.
Inserisci il tuo indirizzo email</description></item><item><title>Dell XPS 13 9380</title><link>https://riccardo.im/recensioni/dell-xps-13-9380/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 09:21:35 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/recensioni/dell-xps-13-9380/</guid><description>Le edizioni precedenti avevano il problema della webcam installata in basso, poco sopra la tastiera. Era il compromesso per le cornici sottili, ma anche una soluzione scomoda e brutta perché inquadrava male chi stava usando il PC. Il nuovo Dell XPS 13 9380 usa una webcam da 2.25 mm, compatta al punto da entrare nel telaio senza ingrandire il bordo. Segna un nuovo standard e avverte la concorrenza: non sono più ammesse fotocamere fuori posizione.</description></item><item><title>Riparto dal blog</title><link>https://riccardo.im/articoli/nuovo-sito-riccardo-palombo/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 03:54:49 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/articoli/nuovo-sito-riccardo-palombo/</guid><description>Non volevo aprire un nuovo sito ma sono stato un po&amp;rsquo; costretto e un po&amp;rsquo; trasportato. Costretto perché mi serviva un posto per pubblicare. Un posto mio, non di Zuckerberg né di altri (ho ragionato per giorni sull&amp;rsquo;idea di una newsletter, ma avrei perso il gusto della formattazione creativa). Trasportato perché lo stile delle tecnologie web di oggi, dal JAMstack all&amp;rsquo;hosting su CDN, non si può proprio ignorare. O, almeno, io non riesco a lasciar perdere queste possibilità: gratuite, open-source, semplici, potenti, molto veloci.</description></item><item><title>Il nuovo sito è pronto: ecco quando sarà online</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-30/</link><pubDate>Fri, 07 Jun 2019 05:46:26 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-30/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Il nuovo sito è pronto: ecco quando sarà online.&amp;rdquo; su Spreaker.
Ne Il Mordente 30 vi parlo degli ultimi dettagli del mio nuovo sito, del perché sono in ritardo, e dei motivi che mi hanno convinto a non usare tech.is.it come nome definitivo. Il nuovo sito verrà pubblicato su riccardo.im, e prenderà il posto della versione attuale. Quando? Ascoltate la puntata per scoprirlo. E poi spazio a qualche consiglio di &amp;ldquo;lettura filosofica&amp;rdquo; e naturalista, così come la mia esperienza sull&amp;rsquo;acquisto di un microfono adatto ai podcast - con dritte su come ottimizzare l&amp;rsquo;audio dopo aver registrato.</description></item><item><title>Sui nuovi Dell XPS e su altri racconti</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-29/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 05:46:26 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-29/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Dell XPS 15 7590 (2019) è ufficiale: specifiche e chiacchiere&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente 29 è dedicato ai nuovi annunci Dell a Computex 2019. XPS 15 7590 con schermo OLED e processori Intel Core fino a 8-core, e XPS 13 2in1 7390 con telaio rinnovato e processori Intel di 10° generazione. Parliamo di specifiche tecniche, commentiamo le immagini ufficiali, e proviamo ad anticipare i prezzi di listino. In mezzo, buone notizie per la mia forma fisica (niente più problemi, ho ripreso a correre) e qualche consiglio di lettura con gli ultimi acquisti dal mercatino dell&amp;rsquo;usato.</description></item><item><title>Ecco perché vorrei lavorare per Huawei</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-28/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 05:48:01 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-28/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Perché vorrei lavorare per Huawei (e come ascoltare le newsletter).&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente 28 è stato registrato il 21 maggio 2019, poco prima delle tre del pomeriggio. È un episodio discorsivo e rilassato, nel quale non si parla né libri (è la prima volta!) né di corsa. Huawei vs. USA ha il ruolo centrale, ma senza discussioni sul cercarne una ragione. Tutto il contrario: vi spiego perché vorrei lavorare per &amp;ldquo;loro&amp;rdquo; proprio in questo momento, far parte del team di gestione della crisi.</description></item><item><title>Meno statico del mio prossimo sito</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-27/</link><pubDate>Thu, 16 May 2019 03:56:11 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-27/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Corsi Blockchain. Siti ad energia solare. Le mie anche.&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente 27 parla dell&amp;rsquo;evento Blockchain italiano più importante dell&amp;rsquo;anno (Blockchain Week Rome 2019), del modo più semplice per avviare un sito personale (Stackbit), e della bella idea di averne uno gestito da un server casalingo alimentato ad energia solare (Low-Tech Magazine). Nel mezzo, tutto il mio buonumore per i trattamenti dall&amp;rsquo;osteopata e tutta la voglia di tornare a correre, di faticare, di preparare una maratona il prima possibile.</description></item><item><title>Una puntata che finisce con Amen</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-26/</link><pubDate>Thu, 09 May 2019 20:56:11 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-26/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Privacy. Lennon. Postura. Scrittore.&amp;rdquo; su Spreaker.
Ne Il Mordente 26 si parla di Picasso e di John Lennon, di come riconoscere una crisi dello scrittore e di come migliorare la propria esposizione vocale: il tono, il ritmo, le giuste parole. Ma anche di privacy online e del perché è così importante non tollerare mancanze. Intanto, nel primo pomeriggio di giovedì 9 maggio, continuo a lavorare al nuovo sito e a fare fisioterapia.</description></item><item><title>Contatti e informazioni su Riccardo Palombo</title><link>https://riccardo.im/contatti/</link><pubDate>Mon, 06 May 2019 18:41:00 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/contatti/</guid><description>Info e contatti Usa il modulo sotto per proposte e idee. Mi occupo di contenuti digitali: produco foto, video e testi per agenzie e siti web. Negli ultimi cinque anni ho lavorato per un grande network italiano, poi ho voluto cambiare. Così a dicembre 2018 ho aperto un podcast, Il Mordente, e a giugno 2019 ho messo online il sito internet che stai leggendo.</description></item><item><title>Messaggio inviato</title><link>https://riccardo.im/conferma/</link><pubDate>Mon, 06 May 2019 18:41:00 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/conferma/</guid><description>Messaggio inviato! Ora puoi tornare alla homepage.
Oppure resta qua ed ascolta un podcast. Probabilmente non l&#39;avevi previsto, quindi approfittane! Ecco la playlist.
Ascolta &#34;Il Mordente&#34; su Spreaker.</description></item><item><title>Privacy and Cookie Policy</title><link>https://riccardo.im/privacy-cookie-policy/</link><pubDate>Mon, 06 May 2019 18:41:00 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/privacy-cookie-policy/</guid><description>Privacy and Cookie Policy Informativa Privacy estesa per riccardo.im
Privacy policy
Per riccardo.im (di seguito Sito) la privacy dei propri utenti è di primaria importanza. La presente Informativa sulla privacy definisce quali dati vengono raccolti e il modo in cui gli stessi vengono utilizzati, divulgati, trasferiti e/o archiviati dal Sito. Questo sito raccoglie alcuni dati personali dei propri utenti.
Titolare del Trattamento dei dati
In caso di domande relative alla presente politica di privacy è possibile contattarci utilizzando le informazioni riportate di seguito.</description></item><item><title>Non diventate gente che aspetta il venerdì</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-25/</link><pubDate>Sat, 04 May 2019 05:42:07 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-25/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Perché ho lasciato il mio lavoro e per fare cosa.&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente 25 è una puntata speciale. Nel primo pomeriggio del 3 maggio 2019, senza i soliti metodi e rigorosamente in piedi, vi spiego perché ho lasciato un contratto sicuro e un lavoro certo (HDblog) per iniziare qualcosa di non definito o, meglio, qualcosa in divenire. Non è tutto: prima del termine della puntata, e per la prima volta, vi lascio il nome del nuovo sito sul quale pubblicherò le prossime cose (leggi: le prossime recensioni).</description></item><item><title>Scrivere è arricchire chi ti leggerà</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-24/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2019 05:53:22 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-24/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Scrivere è arricchire chi ti leggerà.&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente 24 è un podcast registrato il 29 aprile 2019. Nel primo pomeriggio di lunedì, approfitto di una domanda sul mettere online la propria personalità per chiacchierare di scrittura, di motivazione e della necessità di dedicare anima e corpo alla ricerca di un&amp;rsquo;espressione onesta. On Writing di Stephen King mi fa da guida. In mezzo, la mia visita al Vintage Computer Festival Italia 2019 di Roma e gli ultimi acquisti al mercatino: Munari, Il Saggiatore, Ruba come un artista e Vevi.</description></item><item><title>Vale forse la pena affaticarsi per udire la propria eco?</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-23/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2019 05:45:10 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-23/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Leggete Tarkovskij, correte su strade nuove, aprite un podcast.&amp;rdquo; su Spreaker.
È il 24 aprile 2019. Ne Il Mordente 23 vi parlo della poetica cinematografica di Andrej Tarkovskij e di un nuovo audiolibro sulla resilienza, di cosa mi è rimasto della musica e di come ritrovare entusiasmo correndo nuovi percorsi. E poi tanto spazio alle vostre domande: come ricevere supporto, anche economico, dalla propria community? Ho cercato di rispondere discutendo i formati più adatti alla pubblicazione di contenuti originali.</description></item><item><title>Seduto al bar ad osservare la vita</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-22/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2019 09:50:48 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-22/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Sulla voce, sul coraggio, sui film da aspettare.&amp;rdquo; su Spreaker.
È il 18 aprile 2019. Ne Il Mordente n° 22 vi parlo di coraggio e di scelte, di come reinventarsi o dell&amp;rsquo;accettare quel che c&amp;rsquo;è, del mettersi seduti al bar ad osservare la vita o del comprare un nuovo sportwatch per correre finché ce n&amp;rsquo;è. In mezzo, spazio alla voce e alle sue frequenze più complesse (quelle che mi fanno piangere) con la mostra &amp;ldquo;Il corpo della voce&amp;rdquo; al Palazzo delle Esposizioni di Roma e il film di Amazing Grace di Aretha Franklin.</description></item><item><title>A chi parlerò oggi?</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-21/</link><pubDate>Thu, 11 Apr 2019 05:37:27 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-21/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#21 - Memoria, Edge, e Kurt Cobain.&amp;rdquo; su Spreaker.
La puntata 21 del podcast Il Mordente è stata registrata martedì 8 aprile. Vi parlo di un nuovo libro dedicato a Kurt Cobain, di come migliorare l&amp;rsquo;affidabilità dei cardiofrequenzimetri inseriti negli sportwatch moderni, delle tecniche di memoria che utilizzo e dell&amp;rsquo;evento informatico della settimana: la prima beta pubblica di Microsoft Edge basato su Google Chromium. E poi un po&amp;rsquo; di spazio per dei sinceri ringraziamenti, e per consigliarvi l&amp;rsquo;ascolto di un podcast dedicato alla distribuzione delle idee sviluppato sulle parole dei migliori Ted Talks recenti.</description></item><item><title>To Love Is To Return</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-20/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2019 17:16:23 +0200</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-20/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#20 - To Love Is To Return.&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente 20 è una puntata pubblicata a braccio. Senza una scaletta, gesticolando in piedi, mi trovo a registrare nel pomeriggio avanzato del 3 aprile 2019. È un discorso che riguarda la metamorfosi e quel che cambia con l&amp;rsquo;età adulta. Vi parlo di J.D. Salinger, di neuroscienze, del libro dei misteri e di cosa ho trovato per due lire al mercatino.</description></item><item><title>Da dove veniamo? Chi siamo? Dove andiamo?</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-19/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2019 05:38:33 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-19/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#19 - Da dove veniamo? Chi siamo? Dove andiamo?&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente 19 è stato registrato mercoledì 27 marzo, in pausa pranzo. In quel quarto d&amp;rsquo;ora, vi parlo del docu-film &amp;ldquo;Paul Gauguin a Tahiti: Il paradiso perduto&amp;rdquo;, e dello strano rapporto tra la musica e l&amp;rsquo;attività fisica, tra la musica e la nostra amata corsa. Questo podcast infrasettimanale arriva dopo gli incontri a Codemotion 2019 e Microsalon 2019, e lascia qualche idea su come inseguire la vicinanza umana nonostante tutta la tecnologia intorno.</description></item><item><title>Il mondo è una rete di baci, non di sassi</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-18/</link><pubDate>Thu, 21 Mar 2019 17:50:21 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-18/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#18 - Il mondo è una rete di baci, non di sassi.&amp;rdquo; su Spreaker.
È il pomeriggio di giovedì 21 marzo ed io inizio a registrare Il Mordente 18 con l&amp;rsquo;intenzione di argomentare la presentazione del progetto Google Stadia e di commentare i nuovi prodotti Apple, da iMac a iPad. Ma mi trovo a discorrere su una generazione tecnologica che sta disperdendo la nostra umanità e ad immaginare quale dispositivo ci permetterà di riscoprire il calore della vicinanza umana.</description></item><item><title>Montare un uomo o uno scimpanzé dallo stesso materiale</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-17/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 18:13:46 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-17/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#17 - Montare un uomo o uno scimpanzé dallo stesso materiale.&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente #17 parla di video editing alternativo, di acquisti compulsivi, di Blockchain e di Linux. Ma anche degli esercizi di potenziamento per la corsa e di libri, di tanti libri, magari da riordinare e, quindi, rivalutare. Questa puntata del podcast è stata registrata lunedì 18 marzo alle 11 del mattino; andrà in onda con un giorno di ritardo rispetto al solito.</description></item><item><title>Sul batter d&#39;occhi e su Greta Thunberg</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-16/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2019 21:03:33 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-16/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#16 - Sul batter d&amp;#39;occhi e su Greta Thunberg.&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente 16 arriva a poche ore dal Fridays For Future di venerdì 15 marzo 2019. Ispirato da Greta Thunberg, lo sciopero delle scuole sarà proposto anche in Italia con più di 100 eventi organizzati. Nella seconda parte della puntata si parla di cinema e di videomaking, con i miei consigli sui libri dedicati al montaggio video, sul linguaggio visuale, sulle tecniche di ripresa e sul &amp;ldquo;batter d&amp;rsquo;occhi&amp;rdquo; tra uno stacco e l&amp;rsquo;altro.</description></item><item><title>Di mattina leggo o scrivo o fabbrico matite</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-15/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2019 20:40:13 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-15/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#15 - Di mattina leggo o scrivo o fabbrico matite.&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente n°15 è stato registrato a Roma domenica 10 marzo alle 16.18. È il giorno della RomaOstia 2019 e dell&amp;rsquo;incontro con i tautogrammi di Walter Lazzarin; è il giorno dei racconti cruenti di Jack London letti in metropolitana e degli audiolibri di Carlo Rovelli. Nei 25 minuti del podcast vi spiego meglio come funziona l&amp;rsquo;abbinata Hugo + Github Pages per mettere online dei siti statici senza pagare un hosting, e della beatitudine del &amp;ldquo;porre consigli e suggerire cambiamenti&amp;rdquo; senza offendere nessuno.</description></item><item><title>Dieci ore di girato neorealista</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-14/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2019 20:39:48 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-14/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#14 - Dieci ore di girato neorealista.&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente quattordici è il ritorno da Barcellona; sono i km di progressivo corsi questi mattina; i consigli sull&amp;rsquo;alimentazione sportiva; e la cattedrale, e il bazaar. La puntata è stata registrata domenica 3 marzo 2019 alle 15:39 con attorno una tiepida domenica romana. Torno da Mobile World Congress con 200 GB di riprese Full HD e 4K ai colleghi della stampa digitale: interviste, scene rubate, ingrandimenti verticali con la fotocamera di un vecchio iPhone.</description></item><item><title>Di scoiattoli, running e musica matematica</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-13/</link><pubDate>Sat, 23 Feb 2019 07:15:38 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-13/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#13 - Di scoiattoli, running e musica matematica.&amp;rdquo; su Spreaker.
È il 23 febbraio 2019 e mancano poche ore al mio volo per Barcellona. Registro la tredicesima puntata de &amp;ldquo;Il Mordente&amp;rdquo; con un umore crescente; ho passato una buona mattina di corsa, ed ho approfittato delle ultime offerte di Amazon per ascoltare dei saggi sulla matematica di Bob Dylan e sulla logica di Russel. In questo podcast riprendo i consigli sulla corsa iniziati una settimana fa: come proseguire dopo aver iniziato e quali libri leggere, tecnici e non, per assecondare una passione.</description></item><item><title>Io sono di un&#39;ignoranza crassa ma leggo a tutto spiano</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-12/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2019 05:56:23 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-12/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#12 - Io sono di un&amp;#39;ignoranza crassa ma leggo a tutto spiano.&amp;rdquo; su Spreaker.
È il 16 febbraio 2019 e io mi trovo - sarà la seconda volta - a registrare un podcast al sabato anziché alla domenica; ma sono appena tornato dalla libreria ed ho molte cose da dirvi. Ne &amp;ldquo;Il Mordente&amp;rdquo; numero dodici vi parlo di: letteratura, sport, ebook reader e tecnologie collegate. Perché gli ebook reader a colori non vengono prodotti?</description></item><item><title>Un discorso sull&#39;inquietudine</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-11/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2019 06:14:54 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-11/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#11 - Discorso sull&amp;#39;inquietudine&amp;rdquo; su Spreaker.
La undicesima puntata de Il Mordente non è un nuovo inizio ma un&amp;rsquo;inizializzazione: avvia i procedimenti che mi permettono di funzionare, non solo ripartire. Vi parlo di quanto lo sport riesca a nascondere i problemi e le inquietudini, del percorso di studi che riprenderei, e della Blockchain in Italia. Nel mezzo, una nuova introspezione alla ricerca della mia verità. Puntata registrata domenica 10 febbraio alle 17 circa, mentre fuori una buona temperatura faceva da presagio alla primavera in arrivo.</description></item><item><title>Passione, wearable e perfezione</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-10/</link><pubDate>Sun, 03 Feb 2019 22:04:14 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-10/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#10 - Passione, wearable e perfezione.&amp;rdquo; su Spreaker.
È il 3 febbraio 2019, sono le 17:07. In questa decima puntata de &amp;ldquo;Il Mordente&amp;rdquo; vi parlo di hackintosh, del nuovo film documentario su Edgar Degas, e dell&amp;rsquo;influenza dei dispositivi indossabili sulla nostra motivazione quotidiana. Con me funzionano, ma solo se accetto ogni forma di condivisione. E poi minuti dedicati alle vostre domande (abbiamo superato i 1000 messaggi tra vocali e scritti) e un accenno all&amp;rsquo;idea di correre la RomaOstia 2019 mascherato da puzzle 3D.</description></item><item><title>Stavvi Minòs orribilmente, e ringhia</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-9/</link><pubDate>Sun, 27 Jan 2019 20:52:12 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-9/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#09 - Stavvi Minòs orribilmente, e ringhia.&amp;rdquo; su Spreaker.
È il 27 gennaio 2019, sono le 15:26. Registro la nona puntata de &amp;ldquo;Il Mordente&amp;rdquo; al termine di una settimana esaustiva: iniziata partecipando ad un workshop sulla visualizzazione dei dati e finita con una San Pietro illuminata a nuovo. Nel mezzo, un tentativo di tornare a correre andato male, un paio di video recensioni, tanti vostri messaggi. Io ne ho scelti due: cosa scegliere tra grafica e programmazione, e come migliorare una scrittura incerta.</description></item><item><title>Viale Riccardo P, novelliere</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-8/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:04:00 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-8/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#08 - Viale Riccardo P, novelliere.&amp;rdquo; su Spreaker.
Nell&amp;rsquo;ottava puntata de &amp;ldquo;Il Mordente&amp;rdquo; vaneggio su una targa intitolata a mio nome, e mi dilungo parecchio sulla motivazione, sulla sicurezza dei vostri dati, sul perché non riesco a scegliere un soggetto a cui scattare. Eppure questo progetto sta andando meglio del previsto, per quanto l&amp;rsquo;impegno preso mi crei pensieri ogni giorno. Nel corso dei minuti vi consiglio un podcast divertente e bello, e un corso online di programmazione JavaScript appena messo online (per gran parte gratuito), un libro di Calvino.</description></item><item><title>Mirabilis Artifex</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-7/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 08:25:12 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-7/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#07 - Mirabilis Artifex.&amp;rdquo; su Spreaker.
Il Mordente #07 è una puntata pensata in un modo e discussa in un altro. Tutto gira sul tenere alte le proprie buone maniere: come comportarsi quando non c&amp;rsquo;è un tornaconto? Io lo so. Ascoltate cosa ho da dire sulla miglior distro Linux per iniziare e su come apparire sicuri quando si ha davanti una telecamera. Ancora, ecco due letture da una nuova fonte, e i nuovi modi per seguirmi online: ho aperto i canali Telegram e YouTube, e pubblicato una Skill Alexa.</description></item><item><title>Un discorso a braccio</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-6/</link><pubDate>Sun, 06 Jan 2019 09:55:49 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-6/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#06 - Un discorso a braccio.&amp;rdquo; su Spreaker.
La sesta puntata del podcast &amp;ldquo;Il Mordente&amp;rdquo; si srotola senza una scaletta. A braccio, un po&amp;rsquo; alla volta, rispondo alle vostre domande, leggo un paragrafo del libro di Wozniak, vi anticipo due novità tech da CES 2019, e svelo i software open-source che mi hanno permesso di pubblicare il mio nuovo sito personale riccardo.im. Nel mezzo, i consigli di lettura dal 1923, un corso di programmazione per principianti che vi piacerà di sicuro, una dritta per cercare la motivazione quando c&amp;rsquo;è da ripartire.</description></item><item><title>Routine, decibel e Arnold Schwarzenegger</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-5/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2018 09:12:50 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-5/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#05 - Routine, decibel e Arnold Schwarzenegger.&amp;rdquo; su Spreaker.
Anzitutto perdonate la voce nasale, ma è colpa del raffreddore. Nella quinta puntata de &amp;ldquo;Il Mordente&amp;rdquo; vi parlo di come gestire il tempo, per coltivare un&amp;rsquo;esistenza priva di perturbazioni sonore. È il 29 dicembre 2018 e mi trovo, lontano da Roma, a discorrere sul privilegio di svegliarsi all&amp;rsquo;alba e sulla chiusura dell&amp;rsquo;essere introversi. In mezzo, i miei nuovi lunghi giri in bici e la recensione allo Smash Bros.</description></item><item><title>Lily, Rosemary ed il Fante di cuori</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-4/</link><pubDate>Sun, 23 Dec 2018 10:40:04 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-4/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#04 - Lily, Rosemary ed il Fante di cuori.&amp;rdquo; su Spreaker.
È il 22 dicembre 2018 ed io mi trovo, a tre giorni dal Natale, a registrare la quarta puntata de &amp;ldquo;Il Mordente&amp;rdquo; con il microfono inserito in una tazza da tè. Dalla cameretta che mi ha ospitato per mezza adolescenza, vi parlo di studio e istruzione; da cinque consigli per migliorare la memoria (5 Leaning Patterns) alle lezioni universali di Luigi Gaudio.</description></item><item><title>Festina Lente: come affrettarsi lentamente</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-3/</link><pubDate>Mon, 17 Dec 2018 11:30:00 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-3/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#03 - Festina Lente&amp;rdquo; su Spreaker.
O, meglio, affrettati lentamente, sta a indicare un modo di agire senza indugi, ma con cautela. Io, per essere coerente, ho ripreso a correre, quindi prometto un umore molto migliore! In questa terza puntata de &amp;ldquo;Il Mordente&amp;rdquo; rispondo ad alcune vostre curiosità, consiglio degli account YouTube da seguire e vi spiego come farvi finanziare un progetto. Durante la settimana ho partecipato ad un workshop con idee risolutive, ho ascoltato decine di vostri messaggi e iniziato a lavorare su un nuovo sito.</description></item><item><title>Io sono quello che non ce la faccio</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-2/</link><pubDate>Sun, 09 Dec 2018 20:40:43 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-2/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;#02 - Io sono quello che non ce la faccio.&amp;rdquo; su Spreaker.
È il pomeriggio del 9 dicembre 2018 ed io mi trovo, abbastanza intristito, a scrivere queste righe prima di mandare in onda la seconda puntata de &amp;ldquo;Il Mordente&amp;rdquo;. Intristito perché il fisico non mi dà pace e perchè, senza la dovuta attività fisica, mi sento distruggere da dentro. Ma ho da essere felice del vostro riscontro per la prima puntata del podcast!</description></item><item><title>Intro, Firenze e il mio ThinkPad X1</title><link>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-1/</link><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 10:01:26 +0100</pubDate><guid>https://riccardo.im/podcast/il-mordente-1/</guid><description>Ascolta &amp;ldquo;Il Mordente&amp;rdquo; su Spreaker.
È la sera del 2 dicembre 2018 ed io ho chiuso una buona settimana. In questa prima puntata de &amp;ldquo;Il Mordente&amp;rdquo; vi parlo del mio viaggio a Firenze per la Maratona e per i quaderni di Leonardo da Vinci; vi svelo l&amp;rsquo;affare del ThinkPad X1 Carbon e quali libri Apple bisogna smettere di leggere. Dalle prossime, vorrei rispondere a domande e curiosità: mandate dei messaggi vocali al 351 8516089 usando Whatsapp o Telegram, oppure invate una e-mail con il modulo contatti in homepage.</description></item></channel></rss>